萬國郵聯召開特別會議 挽救美國因不滿中國而退的危機

萬國郵聯召開特別會議 挽救美國因不滿中國而退的危機

據法新社報道，聯合國機構旗下萬國郵政聯盟（UPU）從今天24日起在日內瓦召開為期三天的特別會議，以便就某些郵政費用達成協議，並避免美國因不滿中國費率低廉而撤出的決定。

法新社引述萬國郵聯的發言人戴維·達奇（David Dadge）上周對記者說：“今次特別大會是自1874年成立以來的第三次特別大會，它回應了包括美國在內的一些國家對“手續繁瑣又費錢的”郵件及小包裹的付款系統表達出的關切。”

萬國郵聯擁有192個成員國，是第二古老的國際組織，總部位於瑞士首都伯爾尼，是全球郵政業者之間進行合作的主要平台。

按聯合國專門機構規定，寄送國應向目的地國償還因提供與分配所產生的相關服務的費用。

萬國郵聯從而確定每個國家擔負在全球運送快遞和小包裹所轉嫁的費用（稱為薪酬率）。據了解，萬國郵聯依經濟和郵政發展程度將會員國畫分成四個類別。包括中國在內的窮國和發展中國家，則被歸於第三類別。因此，其所負擔的郵政費率就會比歐美富裕國家來得低。

然而，一年前在2018年10月17日，美國認為萬國郵聯在這方面沒有取得足夠的改善，正在與中國進行貿易談判的美國宣布將退出該組織。

報道引述《紐約時報》稱，美國總統特朗普的經濟顧問納瓦羅強烈支持退出萬國郵聯的決定，他主張對中國進行嚴厲報復，以懲處被視為“不公平”的商業行為。”

另據彭博社認為，此舉符合特朗普在國際關係上的“美國優先”態度，也符合他對多邊協議的懷疑。而這一努力幾乎針對中國，目前中國出口商在向海外運送包裹的費用上享有優惠。

白宮方面說：“總統同意美國國務院的建議，國務院建議最晚於2020年1月1日前在美國邊境採用自己的郵政費率。”

不過華盛頓也表示，如果與各國的談判成功，撤出該組織的決定是可逆的（萬國郵聯規定從退出到生效需要一年時程）。

法新社指出，在日內瓦，包括納瓦羅在內的與會代表有三天的時間來化解危機。

另外，9月11日，納瓦羅曾在英國《金融時報》發表專欄文章：拉中國“出鏡”寫道，“小到柬埔寨，大如中國，這些國家的製造商從本國向紐約寄送小包裹，要比美國製造商從洛杉磯寄往紐約更便宜。”

據悉納瓦羅還提出，美國郵政局應該單方面重新計算它向其他國家支付的、用於寄往美國信件和小包裹的費用份額。美國尋求的是一種“由本國宣布費率的體系”。

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

929 同101 仲記住要聲援新疆！
將香港抗爭視野帶去有國際使命感既層次
將香港抗爭成為世人既共同任務!!
有提議黑布蒙眼靜坐行動, 以令世界關注新疆人權問題。

[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線